有無人宣過誓？

我老豆出世嗰時屋企行船，阿嫲喺船上生咗佢，宜家政府話因為我阿爺同阿嫲都過咗身，唔肯俾出世紙佢

但係宜家美國問緊佢拎出世證明，所以宜家要宣誓，想問一問咁樣寫得唔得？

我（xxx）, 在這宣明我在xxxx年xx月xx日出生於香港。
因為我的雙親已經過世，所以我不能申請我的出生證明書。
在此申明我是在香港出生，及也是一個香港永久居民。

老豆寫嘅，我之後再譯翻英文俾美國，佢應該要將中文版交多一次俾政府

PS: 移民用

宣誓唔是揾律師就識搞？

政府叫佢去民政處宣誓，喺香港唔駛律師，喺美國先要

點解唔搵律師問下

唔知美國要求係點.....

屌你行字係都用英文寫啦

幾百蚊搵個律師樓師爺錢都要慳

俾我就宣:喺(香港?)管轄嘅船隻上出世，由出世起已經係香港永久居民
前提當然係唔講假嘢，所以我覺得直接講香港出世有機會有問題
最好梗係問返美國嗰邊

btw英國嗰邊好似有得補出世紙⋯可以去問下

點解唔直接英文宣誓？

係，我都覺搵律師好過

咪就係佢寫我譯囉，我俾咗佢寫嘅原文出嚟啫

避唔到，佢遲早要去搵律師

人地咪嗌咗你去民政事務署囉
年中一百幾十人有呢個需要
佢地識搞㗎啦
做完有個官會俾返true copy你交返俾領事館

但係佢身份證同護照都係寫香港出世

佢得CI，英國補唔補到俾佢

想我幫佢搞，話我英文好過佢

Yes，我想問吓係咪咁樣宣誓就OK，因為我無搞過呢啲

Thanks for your info

我意思係用英語係民政度宣誓，你寫英文稿畀佢照讀咪得。

佢啲中文⋯你都要幫佢執下好啲
btw世伯肯嘅話試下叫民政署用粵文

咁香港唔肯補出世紙嘅原因淨係因為佢雙親(你啊爺啊嫲)都唔喺度?
係嘅話就無問題，但唔關喺船出世事嘅話咁你開post又提來做乜...

係，我都諗住執，但喺打算原汁原味post所以無改

粤文仲大鑊，佢寫嘢一時粤文一時中文，我幫佢一次過轉英文好過

你指當年都唔係BDTC?
CI直接換特衰護照?

我都唔知英國嗰邊補出世紙詳情
如果有以前本啲證件記錄(e.g.你講嘅CI)嘅話咪去英國嗰邊問下囉

唔肯俾係因為雙親唔係度所以無人證明到佢邊度出世同點解佢無出世紙，船上出世係點解佢無嘅原因

我意思係 佢用英文宣誓嘅話叫民政署出英文文件俾你俾美國 唔使出中文
用中文(粵語)嘅話叫民政署出粵文同英文文件(因為你話要俾埋「中文」宣誓俾美國睇)

Yes，佢係CI 轉特衰，因為佢唔知到可以歸化

我諗住叫佢去民政處搞，唔得就叫佢搵返本CI 去問英國，之前政府話過有人同佢一樣case美國都accept